# Transcript of Pepper&Carrot Episode 28 [eo]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titolo|1|False|Ĉapitro 28a: La Festoj

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Rakontanto|1|True|La tri lunoj de Hereva estis linie tiun nokton,
Rakontanto|2|False|kaj ilia reflektita lumo kaŭzis veran spektaklon en la katedralo de Zombiaho.
Rakontanto|3|False|Okazis sub tiu magia lumo, ke Koriandro, mia amiko, iĝis...
Rakontanto|4|False|Reĝino de Kvalicito.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Rakontanto|1|False|La festoj komenciĝis tuj poste.
Rakontanto|2|False|Festego kun ĉiuj la magiaj lernejoj kaj centoj da prestiĝaj gastoj el la tuta Herevo.
Pipro|3|False|!?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|Ho! Estas vi!
Pipro|3|False|Mi estis profunde en miaj pensoj.
Karoĉjo|2|False|rub rub
Pipro|4|False|Mi eniros nun. Malvarmiĝas ĉi tie.
Ĵurnalisto|6|False|Rapidu! Ŝi estas ĉi tie!
Ĵurnalisto|5|False|Rapide! Estas ŝi!
Ĵurnalisto|7|False|Sinjorino Safrano! Ĉu vi povas diri kelkajn vortojn por la Kvalicita Ĵurnalo?
Safrano|8|False|Jes, kompreneble!
Pipro|15|False|...
Pipro|16|False|Ĉu vi vidas, Karoĉjo? Mi pensas, ke mi komprenas, kial mi ne estas ĝoja.
Sono|9|False|F LAŜ|nowhitespace
Ĵurnalisto|13|True|Sinjorino Safrano! Hereva Revuo de Stilo.
Sono|10|False|F LAŜ|nowhitespace
Sono|11|False|F LAŜ|nowhitespace
Sono|12|False|F LAŜ|nowhitespace
Ĵurnalisto|14|False|De kiu fasonisto vi surhavas ĉi tiun nokton?

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|Ĉiuj miaj amikoj estas tre sukcesaj kaj kelkfoje mi dezirus, ke mi havu nur parton de kiu ili havas.
Pipro|2|False|Koriandro estas reĝino.
Pipro|3|False|Safrano estas famulino.
Pipro|4|False|Eĉ Ŝiŝimio aspektas tre perfekta kun sia lernejo.
Pipro|5|False|Kaj mi? Kion mi havas?
Pipro|6|False|Ĉi tion.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Ŝiŝimio|1|False|Pipro?
Ŝiŝimio|2|False|Mi kaŝe prenis iom da manĝaĵo. Ĉu vi volas ion?

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Ŝiŝimio|1|True|Ŝajnas stranga, ke mi devas kaŝiri por manĝi iom da manĝaĵo.
Ŝiŝimio|2|False|Sed nia instruisto diras, ke ni devas aspekti kiel puraj spiritoj sen bazaj homaj bezonoj.
Safrano|3|False|Ha! Tie vi estas!
Safrano|4|True|Finfine! Ie, kien mi povas iri por eskapi de fotistoj.
Safrano|5|False|Ili frenezigas min.
Koriandro|6|False|Fotistoj?
Koriandro|7|False|Penu eviti enuajn diskutojn kun politikistoj, kiam vi havas ĉi tion sur via kapo.
Sono|8|False|grat grat

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Koriandro|1|True|Parenteze, Pipro, mi fine rekontis viajn baptopatrinojn.
Koriandro|2|False|Ili vere estas “specialaj”.
Pipro|3|False|!!!
Koriandro|4|True|Mi volas diri, ke vi estas tre bonŝanca.
Koriandro|5|False|Mi certas, ke ili lasas al vi fari kion ajn vi volas.
Koriandro|6|False|Kiel, defii ĉi tiun neutilan pozadon kaj babiladi sen zorgi pri diplomateco.
Safrano|7|False|Aŭ danci kaj ĝoji sen zorgi pri tio, kion la homoj povus pensi.
Ŝiŝimio|8|False|Aŭ manĝi la tutan manĝaĵon de la bufedo sen timi, ke iu vidu vin!

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Rakontanto|4|False|DAŬRIGOTA...
Ŝiŝimio|1|False|Ho! Pipro!? Ĉu ni diris ion, kion afliktis vin?
Pipro|2|True|Tute ne!
Pipro|3|False|Dankon al vi, miaj amikoj!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|5|True|Vi ankaŭ povas iĝi mecenato de Pepper&Carrot kaj havi vian nomon ĉi tie!
Pipro|3|True|Pepper&Carrot estas tute libera, malfermitkoda kaj subtenita danke al la mecenateco de siaj legantoj.
Pipro|4|False|Pri ĉi tiu rakonto, dankon al la 960 mecenantoj!
Pipro|7|True|Vidu www.peppercarrot.com por pli da informo!
Pipro|6|True|Ni estas en Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...kaj en multaj pli!
Pipro|8|False|Dankon!
Pipro|2|True|Ĉu vi sciis?
Atribuintaro|1|False|Januaro, 2019 Arto kaj scenaro: David Revoy. Beta-legantoj: CalimeroTeknik, Craig Maloney, Martin Disch, Midgard, Nicolas Artance, Valvin. Esperanta versio Traduko: Jorge Maldonado Ventura. Bazita sur la universo de Hereva Kreinto: David Revoy. Ĉefa fleganto: Craig Maloney. Verkistoj: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Korektistoj: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Programaro: Krita 4.1.5~appimage, Inkscape 0.92.3 sur Kubuntu 18.04.1. Licenco: Krea Komunaĵo Atribuite 4.0. www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|0|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|0|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
